# Bmap 更新日志

官方网站：http://bmap6.cn

下载地址：https://www.coolapk.com/apk/me.gfuil.bmap

历史版本：https://pan.baidu.com/s/1HHzoSTFxSZZ6oXo8T-Ch1g#list/path=%2Fbmap

伪装地图开源地址（仅限学习交流使用）：https://github.com/gfuil/PretendMap


## 6.7  2019/11/20

1.新增轨迹记录(数据暂且仅本地存储，不同步至云端)

2.新增安装初始化设置页面

3.新增用户隐私政策、服务条款

4.新增账号信息注销功能

5.尝试完善无障碍（屏幕阅读）支持

6.网页地图新增天地图，切换地图按钮可拖拽

7.移除友盟统计组件。改为腾讯Bugly统计异常信息(默认开启，可在设置中开关)。另外，设置、意见反馈中可查看本地崩溃日志，反馈bug时可附上日志内容。

8.升级百度地图SDK6.1.0

9.升级多个第三方库、采用armeabi-v7a库

10.尝试解决部分Android Q问题


## 6.6

1.升级百度地图sdk6.0.0

2.升级高德地图sdk6.9.4

3.升级讯飞语音sdk1138

4.支持qq登录

5.新增常州,徐州地铁图

6.新增网页地图OpenStreetMap

7.新增导航栏跟随主题色（设置中可开关）

8.收藏点⭐️可隐藏

9.算路历史、我的收藏界面新增家、公司快捷入口

10.点击定位箭头蓝点 详情 可查看位置信息

11.尝试适配Android Q ?

12.优化细节及部分已知bug，


## 6.5

1.升级百度地图sdk5.4.4

2.缩放按钮可设置隐藏

3.为切换服务器做准备（请务必更新该版本，否则可能因为上游服务平台原因限制，导致无法使用账号相关功能）

4.修复坐标拾取百度坐标系偏差问题

5.优化评分跳转应用商店(不仅限酷安)

6.bmap白马地图官网：bmap6.cn

PS:接下来我要张罗婚礼的事情咯，比较忙，等国庆过后再开始写代码啦~


## 6.4

1.支持微信登录（暂不支持与原帐号关联）

2.新增自定义算路页面tab顺序

3.优化地图缩放控件支持条型缩放

4.百度语音区别在线/离线

5.优化收藏夹

6.升级百度地图sdk5.4.3

6.修正已知bug


## 6.3.9

1.修复shortcut搜索及收藏夹无法跳转问题，由于最多只能放五个快捷方式，网页地图替换成地铁图

2.修复按home键后外部传来的地点无效问题


## 6.3.7

1.修复高德驾驶模式不算路的问题


## 6.3.6

1.地铁图新增乌鲁木齐、温州、济南、兰州

2.工具箱新增坐标拾取、转换

3.可在设置中切换图标，新图标作者@GrakePCH

4.优化公交路线中步行导航,判断导航到第一个站点或是目的地

5.导航设置中可试听语音示例

6.用户可修改昵称（可能需要注销再登录才生效，昵称不作为登录时用户名！）

7.恢复因曾任性停更取消的致谢名单

8.尝试解决部分机型夜间模式下，进入网页返回主页崩溃问题

9.优化代码逻辑


## 6.3.5

1.更换图标，支持自适应

2.升级百度导航SDK4.7.0.0，算路与导航路线选择关联，尝试支持息屏后台导航(PS:Bmap所有的导航都不推荐息屏、后台运行，有可能会被杀掉后台或是位置更新不及时影响准确性)

3.优化语音播报，尝试解决导航途中语音不播报情况

4.因高德导航SDK退出崩溃，降级至SDK6.6.0，恢复高德组件导航入口

5.工具箱新增指南针，尝试解决部分机型方向不转问题


## 6.3.4

1.新增自动切换夜间模式

2.优化导航音量强制最大问题，可在设置中修改，默认跟随系统音量

3.修复高德驾驶导航关闭后假死崩溃问题

4.不再支持android 4.+版本，最低支持Android 5.0


## 6.3.RC3

1.新增工具箱，各工具功能后续逐步开放

2.新增伪装高德插件（比伪装百度效果好。与官方冲突！不推荐，工具箱中下载）

3.新增三方调用说明，您可反馈至第三方APP开发团队进行调用适配

4.因高德组件导航不能步行骑行导航，现取消高德组件改为模拟导航

5.升级百度地图sdk5.4.0

6.优化捐赠相关

7.优化语音播报，尝试提高音量

8.优化搜索

9.修复点bug


## 6.3.RC2

1.升级百度、高德sdk

2.百度驾驶导航可模拟

3.车来了支持厦门、徐州

4.网页地图多源

5.优化体验、修复部分bug

6.解决百度导航崩溃问题

QQ交流群:661770465


## 6.3

1.用户设置中加入主题颜色切换

2.车来了城市列表更新，共144个

3.修复百度步骑行导航方向箭头不转问题

4.升级高德地图SDK6.8.0、百度地图SDK5.3.0

5.尝试修复android 4.0闪退问题？


## 6.2

1.加入密码找回功能，之前未填写过密保问题的用户可在用户设置中补填

2.搜索页可切换搜索源，更多的热词快捷方式

3.导航设置屏蔽GPS信号弱开关

4.加入google、腾讯地图（网站）

5.加入伪装百度地图的插件（和官方APP有冲突，在设置中下载安装），尝试支持微信、QQ等三方APP调出地点

6.升级高德地图sdk6.7.0

7.调整一些界面

8.尝试解决一些bug


## 6.1 2019-2-6

0.祝朋友们猪年大吉、身体健康、出行平安、阖家欢乐

1.尝试修复9.0百度导航崩溃问题

2.百度语音播报时降低音乐音量，解决系统自带TTS语言播报延迟问题

3.shortcuts添加收藏夹快捷方式，导入导出使用csv格式（经纬度gcj02坐标系）。可导出模板后用excel打开添加编辑，然后再批量导入到bmap。

4.新增启动页以完成初始化操作，规避启动APP卡慢问题

5.解决捐赠榜单分页重复问题且按金额排序

6.修正已知bug，优化代码冗余


## 6.0 2019-2-1

0.朋友们新年快乐，祝大家猪年顺顺利利！

1.升级百度地图sdk5.2.1，百度步行、骑行导航支持后台导航，骑行支持自行车和电动车导航。

2.升级高德地图sdk6.6.0，高德导航可选自带组件导航。

3.升级语音引擎，可在离线使用（百度在离线语音，需下载离线语音包）

4.算路可添加途经点（仅支持驾驶路线）

5.加入公交路线到站提醒功能

6.bug修复


## 3.9    2018-8-8
1.使用百度地图sdk4.5.2

2.使用高德地图sdk5.7.0

3.去除开发者个人信息，最后一个版本，APP不再继续更新，收藏夹同步服务仅支持到2018-11-30

tips：微信调出地图：微信打开位置，选择街景，再点击微信右上角三个点，选择‘在浏览器打开’，选择Bmap


## 3.8    2018-8-7
1.使用百度地图sdk4.5.2，步行骑行导航语音已正常，刚开始视角偏移右上角问题尚未解决，移动一小段距离后便会正常显示，仍未支持7.0以上后台导航

2.使用高德地图sdk5.7.0，修复后台切换回前台地图黑屏问题并减小包体积

3.修复横竖屏幕切换问题

4.离线地图目录可选择在SD卡存储空间

5.其他bug

ps：因sdk版本更换，覆盖升级APP版本后低概率地图显示异常，可清楚应用数据或全新安装后解决问题

tips：微信调出地图：微信打开位置，选择街景，再点击微信右上角三个点，选择‘在浏览器打开’，选择Bmap



## 3.7    2018-7-21
1.尝试解决部分机型高德导航和电子狗的后台问题、百度暂不支持7.0以上后台导航，修复高德导航无法模拟、HUB镜像模式问题。

2.百度导航在Android8.0下右下角概览图会出现拉伸情况，现8.0下默认关闭，如需要请自行开启。最近几个版本百度步行骑行导航无语音问题需要百度官方下个SDK版本解决

3.修复讯飞语言抢字问题及语音播报降低音乐播放声音

4.高德地图离线包可以使用sdk自带组件下载(推荐，可在离线地图后上角菜单中打开)

5.重新实现测距

6.公交路线判断不在运营时间内并提示

7.在地图显示当前所有搜索结果

8.修正其他bug


## 3.6    2018-7-10
1.加入讯飞语音听写支持，可使用语音搜索及打开左侧菜单功能，例如：“电子狗”、“切换百度/高德地图”、“我要去XX”、或直接说关键字

2.支持微信调出地图：微信打开位置，选择街景，再点击微信右上角三个点，选择‘在浏览器打开’，选择Bmap

3.地图左上角加入指南针

4.部分源码开源：https://github.com/gfuil/BmapLite，简版，不含导航、电子狗、用户、实时公交、地铁图

5.修正一点小问题

6.无法实现后台导航


## 3.5    2018-6-26
1.可设置默认出行方式

2.新增个性化设置-夜间模式(需要登录)

3.修正测距、厦门地铁、高德离线全国基础包下载、公交换乘信息等bug


## 3.4    2018-5-2
1.更新百度地图SDK 5.0.0

2.更新高德地图SDK 6.2.0

3.更新讯飞语音SDK 1129（解决8.1上合成漏字问题）

4.整合高德路线预览和导航路线一致

5.公交路线可查看首末班车时间及站点

6.新增贵阳、厦门地铁

7.可设置搜索的默认城市


## 3.3    2018-1-19
1.只有完整版(包含百度导航)

2.取消火车票查询

3.升级高德地图SDK5.7.0

4.修复多处简单的bug


## 3.2    2017-12-18
0.Bmap还是那个Bmap

1.可修改头像和菜单背景

2.搜索列表加入地点详情按钮、详情也加入收藏按钮

3.升级高德地图SDK5.6.0

4.修复Andoird8.0以上设备查看街景黑屏问题

PS.年关将至，比较忙


## 3.1    2017-11-20
1.Bmap中文名：白马地图

2.加入用户登录，同步收藏夹

3.优化搜索

4.优化检查更新

5.尝试修复无法查看街景问题

6.升级百度地图SDK4.5.2

7.升级高德地图SDK5.5.0

8.修正部分bug


## 3.0    2017-11-06
1.加入百度导航（需下载完整版）

2.尝试修复离线地图不能下载、更新问题，实在不行删除后重新下载

3.设置中可开启自动电子狗

4.优化修改多处


## 2.10    2017-10-22
1.支持室内地图显示

2.左侧滑菜单加入可快速切换地图源

3.因首页左侧菜单项过多，原路况、俯视、卫星图移动到搜索条Action菜单中

4.实时公交可刷新位置

5.添加收藏可修改名称

6.升级高德地图SDK 5.4.0

7.优化多项体验

8.修复部分已知bug


## 2.9    2017-09-25
1.新增电子狗

2.驾驶路线路况显示

3.升级百度地图SDK 4.5.0

4.修复部分已知bug


## 2.8    2017-09-06
1.新增意见反馈到百度、高德、Bmap

2.升级百度地图SDK 4.4.1

3.升级高德地图SDK 5.3.0

4.修复快图查看图片地理位置崩溃问题

5.高德离线下载支持省级


## 2.7    2017-07-31
1.新增火车票查询

2.新增地点位置分享

3.锁屏仍旧后台导航播放语音（如果不被管家类应用杀死）

4.尝试解决高德地图源切后台后一直耗电问题

5.尝试修复美团调用

6.升级百度地图SDK4.3.2 (应该修复了缩放到省级别顿卡现象)

7.更新了使用帮助内容（建议有疑问的同学看一下，避免问重复问题）

8.修复其他bug


## 2.6    2017-07-15
1.新增路线规划历史

2.支持shortcut

3.升级高德地图SDK5.2.1

4.升级讯飞在线语音合成SDK1119

5.新增石家庄地铁图

6.恢复抽屉切换俯视3D菜单

7.修正部分bug


## 2.5    2017-06-24
1.调整优化界面

2.升级高德地图SDK5.2.0

3.尝试支持锤子onestep

4.侧滑菜单加入实时天气

5.修正部分bug


## 2.4    2017-06-09
1.新增地点详情

2.讯飞语音可选发音人

3.调整路线规划页面

4.搜索可翻页

5.优化离线地图操作

6.首页地图显示收藏点


## 2.3    2017-05-31
1.升级高德地图SDK 5.1.0

2.尝试解决离线定位

3.修复多项已知bug


## 2.2    2017-05-18
1.修复选择部分机型选择存储目录时崩溃问题

2.尝试解决离线定位


##2.1    2017-05-18
1.线路规划可地图选点

2.数据存储目录可供选择（仅支持Android 4.4以上）

3.加入模拟、2D导航

4.升级百度地图sdk 4.3.1

5.修改优化部分界面显示

6.修复部分已知bug，尝试解决定位问题


## 2.0    2017-05-11
0.全面使用gcj02坐标系，原收藏夹坐标将错乱，请导出备份后再升级，升级完成后清空收藏夹再导入即可

1.在设置/路径规划页中自由切换百度/高德地图数据源

2.经纬度搜索支持多种坐标类型(具体看关于-使用帮助)

3.可切换城市搜索

4.新增测距功能

PS:高德地图已知BUG:1.定位蓝点不跟随时候无方向箭头，罗盘模式蓝点跟随地图移动画面刷新；2.单击无响应


## 1.9    2017-04-26
1.丰富导航设置

2.地铁线路图标记最近的地铁站

3.修复收藏夹导入因未授权而崩溃问题

4.搜索列表增加电话信息

6.优化杂项&修复已知bug


## 1.8    2017-04-22
1.搜索可选当前位置附近搜

2.公交路线可步行导航至第一个车站

3.导航显示时速

4.修改高德地图离线包存储目录到数据私有目录 存储空间/Android/data/me.gfuil.bmap/ 下

5.优化布局/动画等多项体验


## 1.7    2017-04-20
1.新增收藏夹导入导出

2.新增搜索建议

3.修改&优化多项体验

4.修复部分可解决bug


## 1.6    2017-04-15
1.新增实时公交

2.新增HUD导航

3.缩放按钮位置可左右切换

4.升级百度地图/高德地图sdk

5.修复部分可解决bug


## 1.5    2017-04-07
1.导航语音新增讯飞在线语音合成

2.搜索新增历史记录，并取消自动搜索

3.收藏地点可添加备注信息

4.新增地铁路线图

5.离线地图新增导航地图包下载

6.修复多项bug


## 1.4    2017-04-01
1.界面修改，路线规划更方便

2.新增收藏夹

3.搜索新增支持附近搜索、反地理编码

4.新增设置、导航设置

5.公交路线支持跨城检索

6.使用高德导航，可按步行、骑行、驾驶导航

7.优化杂项，支持横屏


## 1.3    2017-03-27
1.使用高德代替百度做为导航引擎，基础地图仍旧使用百度，由于高德没有骑行，所以骑行导航是用百度为引擎

2.调用系统TTS语音

3.搜索结果可全部在地图上标注

4.优化杂项


## 1.2    2017-03-25
1.加入导航

#### 1.1    2017-03-24
1.可任意选择起点位置

2.查看街景

3.新增关于-使用帮助、捐赠

## 1.0    2017-03-24
1.基础地图
